Вебинар "Извлекаем пользу из базовых навыков программирование"

## Основная мысль

В жизни встречаются ситуации, когда нужно выполнить какую-то рутинную задачу, 
а сайт с помощью которого надо это делать, сделан отстойно, и требует тупой 
работы по повторному нажатию одних и тех же кнопок.

Вместо того чтобы страдать/скучать в процессе, этот процесс можно автоматизировать с помощью Watir.
Это такая библиотека с помощью которой можно управлять браузером - нажимать на ссылки, заполнять формы и т.п.

Watir не сложен, это значит что найчиться им пользоваться может даже новичок с базовыми знаниями программирования.


## Кейс

Это осознание пришло ко мне когда я готовился к экзамену по ПДД в Сербии.
В Сербии даже подготовка ведется через официальный государственный сайт, с которым 
работают все автошколы.

Этот сайт постоянно звисает и падает, и банально неудобен, а некоторые операции типа поиска конкретного вопроса могут занимать по полминуты

Я долгое время страдал, и учился неэффективно, тратя кучу времени, потом не выдержал, и автоматизировал 
процесс с помощью Watir.

## План

Знакомимся с сайтом
Библиотеки для автоматизации. Почему Watir
Устанавливаем Watir
Переходим по ссылкам
Заполняем формы
Авторизуемся на сайте
Автоматизируем проход по вопросам в которых раньше допускал ошибки.
Получение категорий и подкатегорий
Парсинг HTML с помощью nokogiri
Реверс-инжиниринг сайта
Скачивание всей базы вопросов и ответов :)
Вызов JS-кода на сайте

